% =========================================================
% Einleitung
% =========================================================
\ihead{Einleitung} % Kopfzeile ändern
\section{Einleitung}

Die Einleitung stellt das Thema vor und begründet die Themenwahl/-stellung, indem sie Relevanz, Motivation und Zielsetzung der Arbeit erläutert. Sofern die Fragestellung nicht konkret von der Betreuungsperson vorgegeben wird, ist darauf zu achten, dass klare Ziele und mögliche Ergebnisse formuliert werden. Bei der Motivation zum Thema stehen weniger persönliche Vorlieben im Vordergrund, sondern es soll die fachliche Wertigkeit der Fragestellung, deren Einbettung in das Forschungsgebiet sowie der mögliche Innovationsgehalt beschrieben werden. 
Die Darstellung des Forschungsdesigns sowie die Wahl der Forschungsmethode sind möglichst kurz darzulegen. Sollte aufgrund des zeitlichen und inhaltlichen Umfanges der Bachelorarbeit die Bearbeitung bestimmter Aufgabenteile nicht möglich sein, so ist das in Abstimmung mit der BetreuerIn entsprechend begründet in der Einleitung zu formulieren.
Um den LeserInnen einen Überblick über die Arbeit zu verschaffen und die eigene inhaltliche Vorgangsweise transparent zu machen, ist der Aufbau der gesamten Arbeit kurz zu schildern.  
Es wird empfohlen die Einleitung zum Ende der Arbeit zu verfassen oder diese zumindest nochmals auf die Richtigkeit und Vollständigkeit der oben genannten Inhalte zu prüfen.